(漢賊不兩立) 烏克蘭間諜海豚遭俄國抓走 竟集體絕食而亡

烏克蘭過去曾訓練不少「軍事海豚」執行各種戰鬥任務。近日有烏克蘭官員表示， 2014 年克里米亞被俄國併吞後，曾接收一批「海豚軍隊」，原本俄國還想把牠們訓練成為俄國效命，但這群海豚超愛國，不僅拒絕聽命，甚至還「集體絕食致死」，烏克蘭官員大讚「連海豚都比人愛國」。

綜合外媒報導，自 70 年代開始，當時的蘇聯就展開訓練海豚的計畫，經訓練後的海豚可以辨識特殊的口哨聲，隨著潛水艦一同出海執行任務，例如放置炸彈、偵測水雷、攻擊敵方潛水部隊等等。 90 年代蘇聯解體後，這批軍事海豚就歸到烏克蘭軍方管轄。

烏克蘭接收這批軍事海豚後仍持續培育海豚的計畫，直到 2014 年俄國併吞克里米亞，海豚的管轄權又回到了俄羅斯手上。不過近日一名烏克蘭官員巴賓（ Babin ）透露，這批海豚不但不聽從「侵略者」俄國人的命令，還集體絕食死亡。巴賓也表示，「相比之下，許多烏克蘭士兵的忠誠度還比海豚要來得小很多」

不過，俄國政府否認巴賓的言論，認為他的說法都是「政治宣傳和謠言」。俄羅斯議員貝里克（ Dmitry Belik ）也說，所有的戰鬥海豚都在 2014 年被賣出或是自然死亡，並沒有所謂的「絕食行動」。

英國《每日郵報》則提到，海豚和狗有著類似的忠誠，也發生過被人類飼養的海豚，在伴侶死亡後絕食的相關案例。

蘇聯係烏賊 盟軍先係海豚

海豚好用過烏賊勁多

累鳩死d海豚，忠心黎把鬼

海豚一出招，烏賊即刻放手

一直以為紅警係9up
會唔會烏賊都其實係真

90 年代蘇聯解體後，這批軍事海豚就歸到烏克蘭軍方管轄

無跟蘇聯一齊解體都叫忠心

烏賊好撚廢
海豚出奇地好打
游得快又打人大力

烈士

班動保撚係呢個時候又深潛900米

ra2 平衡麻麻

ra3 先叫好d